黎智英：連登仔的抗爭可以暫停！而來年選舉泛民需協調建大台，分清誰是𠝹票者！

給年輕人的感謝狀：今日全民上街 - 黎智英

逆權運動持續半年，同事收集了一些問題，我試試作答。

＊ ＊ ＊

民主派在剛結束的區議會選舉大勝，你對民主派及新當選區議員有何建議或期望？

區選大勝，證明了大部份市民都支持抗爭運動，不論黃藍，都想保護自由與法治。建制派得票雖然有所增長，但其實是沒有多了，因為從前他們有七十多席是不用投票的（自動當選），今次七十多區都要投票，所以票也多了。這次我們看到的，是全民保護家園的決心，我們團結起來，就足以自救，救自由、救法治。

議員當選最大的好處是得到資源，17區389位區議員連合起來，或可以做成大台效應，招攬退休人士及專業人士一起投入服務居民。建制派的慣技「蛇齋餅糭」，我們也要做，資源要放在長者身上，不可以民主派贏了，便令他們失去福利。

至於民意的持續性，抗爭一日未完，我們也要堅持，今日民陣大遊行就要繼續出來，再次用民意震撼政府，越多人走出來遊行，越可以分擔勇武的重擔，減少他們與警方的衝突，和理非應肩負這個責任，紓緩年輕人抗爭的需要和壓力。加上結合區議會力量，向政府發聲，甚至爭取真普選。眾志一心的力量要帶到下一年的立法會選舉，是時候考慮應否由泛民牽頭，協調各方候選人，分清誰是鎅票搵食者，阻止政府為所欲為。沒有大台，浪費選票是必然的，有了大台，有望像區議會一樣再打贏一場漂亮的仗。現在就應該去做。

區議會這一仗，暗地裏提升了香港人自己救自己的能力，提升了香港人保衞家園的知覺，大家都知道旁邊就有人和自己一樣，彼此相互支持，We have each other's back，這是非常大的醒覺力量，這股力量一直凝聚壯大，揭開抗爭運動新的一頁，標誌着抗爭運動第二階段的開始。

北京口誅筆伐美國通過《香港人權與民主法案》，究竟人權法是否真的可以令中共對香港政策做成壓力？

這是很大的鼓舞，意大利、日本及其他歐洲國家都醞釀類似的法案，這是各國借香港抗爭來表達對霸道中國的反擊。美國的人權法通過了非常重要，我們要繼續讓其他相關的人權法生效，繼續游說，對抗不公不義。這同時也反映自由世界認清了世界第二大經濟體──中國──的真面目，認清中國將對全球帶來更大的紛爭與騷亂，若中國攀上第一大經濟體，她強加於各國企業的意識形態，造成的要脅會更大。自由世界今次藉着香港的抗爭反擊中國，正是我們跟西方國家的意識形態接軌，香港的抗爭可說是走在這次新冷戰的最前線，我們開打了第一仗，有很大的象徵意義，是兩方自由之戰的圖騰。

很多人正討論《香港人權與民主法案》日後制裁名單應該包括哪些人，你有沒有制裁名單建議？

制裁名單應該主要是鎮壓我們的中港官員吧，還有那些特別囂張的，如親中人士何妖與葉劉，他們為一己私利、為升官發財，犧牲大眾市民的自由與法治。

不少連登仔稱抗爭運動去到樽頸，不知下一步如何走，你對此有何意見？

抗爭暫時停下來，是正確的，我們需要時間去沉澱，連登仔想必是有議題的，例如獨立調查警察，制止他們暴力升級，追究他們過去的殘暴行為。但另一方面，年輕人最想是「救兄弟」，特赦這議題重要，還是調查先行？我認為連登仔會選擇特赦，他們會選擇推動特赦作下一個抗爭議題，團結大家先救兄弟，才追究警暴。特赦，當然也包括特赦警察，但在恨與愛之間，連登仔會選擇愛。

坊間近來熱烈討論黃色經濟圈，你怎麼看？是否可行？

黃色經濟圈有很大需要。而且飲食界幾千間黃店可聯繫起來，有力在立法會功能組別多爭一席，增加泛民在議會的影響力。

新警務處長鄧炳強上場，會起到甚麼作用？

鄧炳強出名特別強硬，愛耍陰招。但在區選大勝的牽制下，會束縛了警察暴力，他們很清楚大眾以選票表達「警察不受歡迎」，這是不能否認的事實，就算鄧炳強要聽命於北京繼續濫暴，也會有所顧忌有所收歛。

逆權運動半年，近六千人被捕，近四百名學生被落案檢控，你如何看？

我相信現時最逼切的，就是要拯救學生，無論和理非遊行或勇武抗爭，都要以爭取特赦為大前提。走到現在，我們已得到教訓，學懂抗爭要有原則，有底線，只可以毀物不可以傷人，在這大原則下，特赦會有很大作用，只要堅持這底線，才可長遠得到民眾支持。

有年輕示威者選擇流亡異鄉，到台灣尋求政府協助，可能以後都不能回港，你有何話想對他們說？

先在台灣安頓一段日子吧，不需急於回來。在那邊也不能荒廢人生，要好好求學。作為和理非一分子，我們可考慮結合力量組成大台，幫助他們在當地解決居住與求學問題，未來相信會有更多人出走，他們人生路不熟，亟待援手。待台灣大選完成後，泛民可參與交涉，組織資源去幫忙他們避難。現階段形勢，蔡英文應該極大機會當選，但她看來不想太着迹地支持我們，以免惹來大陸更大的逼害，泛民應嘗試聯絡民間人權組織，合作支援這班年輕人。

＊ ＊ ＊

區議會選舉一戰，展現了我們的團結，展示了「自己自由自己救」的強大聲音；遊行的聲勢，是對勇武派最大的支持，和理非不能讓他們覺得走投無路，非要搏到盡不可。勇武們，你們要明白，有全民的力量，你們不需要走到極端，不需要走上絕路。鬥爭是漫長的，我們要走中庸之道，才能走完漫漫長路。我們要保留實力，保住市民的支持，保住國際的支持，堅守原則延續我們的長期抗爭。這個清晰的訊息，我們今天就要走出來，告訴香港政府，告訴北京，告訴全世界，展示我們的決心。我們也要對年輕人說，我們保證不割席，我們願意一同承擔。

趁這機會，我很想多謝抗爭運動中所有走在前線的記者，你們的工作是無可代替的，你們的成果讓人欣賞和感激，讓香港人看見真相，讓全世界人看見香港與北京政府的野蠻，如何殘害自己的人民。你們的工作，是無價之寶。謝謝。

為了感謝年輕人對維護自由與法治的貢獻，我們今日全民上街，給他們送上感謝狀。

12月8日 給年輕人的感謝狀：今日全民上街 - 黎智英

含撚派全面進場。

Shut the fuck up

想做大台的人一律當戰犯處理

嬲到仆街

屌你老豆又想食人血饅頭

連登仔：反對起大台全部都係熱狗 係分化撚

標題黨？？？

起大台就係仆街
自己人都冇情講

樓主標題黨

點解今時今日仲有人唔認得連下四城sir
唔好話我屈毛屈sir
自己起佢底判決下

分化撚果然鋪天蓋地

部份位要請專業人士

係因為要提高議會水準 搞議會革新

前政務官 part time 打返 依家果班政務官

眾志一心的力量要帶到下一年的立法會選舉，是時候考慮應否由泛民牽頭，協調各方候選人，分清誰是鎅票搵食者，阻止政府為所欲為。沒有大台，浪費選票是必然的，有了大台，有望像區議會一樣再打贏一場漂亮的仗。現在就應該去做。

食屎喇

大台一次都唔要

話俾佢知，佢想咁玩，我地就連立法會都要輸埋

沒有大台，得一個台叫泛民者

收皮吧

不要大台

不可停止抗爭

邊個再出黎講就同你割蓆

又收割

五毛又自創標題
五毛又自創標題
五毛又自創標題
五毛又自創標題
五毛又自創標題

標題……人地有指明？

屌你老母臭化西
即退蘋果

大台效應 四隻大字
含撚含到盲左

沒有大台，浪費選票是必然的，有了大台

Sor
Get錯意思

樓主唔係五毛

大乜撚野台啊
咁撚本事咪自己起囉

垃圾大台狗人血饅頭

樓主標題無錯喎
大概意思仲係度
肥佬黎唔想浪費選票姐

不要大台，屌你老母臭閪

椰子我想睇下你食幾多負評

以過往經驗，泛民所謂協調大台，目的就係要素人讓俾大黨選，否則就係𠝹票係鬼

其實真係要協調喎，要分邊個偽黃邊個𠝹票

咪就係
俾泛民協調 咪即係泛民起大台
唔好自欺欺人

對唔住🙇🏻‍♂️，借個位宣傳一下：

和你開工會：七人成團，重光勞工界，只剩唔夠四個月！

宇宙唯一民主代表！

準備接熱狗喇你

跟著呢度就會有黃衛兵話你唔投飯民你就係熱狗

負評係俾你個tittle 既

佢邊有咁講過？

Who Fucking U are？？？ 收鳩皮啦雜派愛支狗！！！

話撚左蘋果講票債票償已經唔值得再課

仲有班走出嚟講話佢係唯一清泉含撚都要課落去

今次醒未

雷動2.0係咪大台

咪自創標題

雷動 is coming

起我底就知道我唔鍾意熱狗，我係秉持不分化宗旨先屌佢地屌泛民，如果泛民想割，亦都會俾佢地嘆

你冇經驗 下次先選

為左大局 下次先選

肥佬黎泛撚派

沒有大台，浪費選票是必然的，有了大台，有望像區議會一樣再打贏一場漂亮的仗。現在就應該去做。

瞎撚咗？

Ching , 你個標題用「黎智英：」 ,即係direct quote

有讀中文都知你想誤導人喇

超級宇宙無敵泛民唯一認證侯選人

我屌你老母 依家捧得你上去，將來亦可拉你落來，泛民醒定d

你問下林桌廷咪知邊個票囉

是時候考慮應否由泛民牽頭，協調各方候選人，分清誰是鎅票搵食者，阻止政府為所欲為。沒有大台，浪費選票是必然的，有了大台，有望像區議會一樣再打贏一場漂亮的仗。現在就應該去做
講撚到明起大台要人含撚都好可以話人標題黨
屌你老母一個post引左幾多販民打手

on9

邊個俾你話事

泛民大台準備選舉ok 但抗爭不要大台

唔關你鍾唔鍾意熱狗事
係班黃衛兵見到你反泛民就笠頂帽落嚟 話你係分化撚呀明唔明

Fuck off

選舉 -> condom

哦
你屌泛民，你係熱狗

廢話連篇

立法會比泛民做大台 即係又要含

泛民打手去晒邊？區選前明明好多嫁，含乜含物

篇文佢寫架嘛
唔係佢講唔通我講呀？戇鳩仔

我先係大台呀！！！

食懞你！！！

制度抗爭咪姐係要我地輸

標題黨 拉

黎智英之前講野都已經有d脫節，唔洗完全聽曬，
正係講今次，抗爭係唔可以停，但大台有時係避唔到，立會要配票有大台係有效率好多，但呢個大台應該只限配票，唔關其他抗爭活動事，而且唔係某個/某d人話曬事，應該要有初選呢類機制黎產生。

呢個句法見到熟

鎅票狗咪泛民大黨民主黨同民主黨渣旗既民主動力囉

既然係咁，以後唔洗合作

反對大台

重點一定要協助香港年輕一代, 佢地先係香港既未來
前線唔係condom

屌 睇頭一段已經唔想睇

佢幾時死？阻住時代革命！

制度外又意味會贏?

協調冇問題 係驚你五比零又搞埋啲鳩屎野打壓本土

想做大台收割人血饅頭？不了

你區選前咁講嘅話就比班泛民打手話五毛

又食血肉饅頭?

cut左蘋果了

越多人走出來遊行，越可以分擔勇武的重擔，減少他們與警方的衝突，和理非應肩負這個責任，紓緩年輕人抗爭的需要和壓力。

曲解肥佬黎
拉

不敢苟同

同泛民協調有咩問題？
點樣配票都要傾啦
立會合作唔代表承認泛民係大台？

有錯請指正

制度外未必贏，但制度內一定輸，可以大家討論下

係大台都唔撚係你泛民主派啦
係都係發展緊既本土派

泛民從來都係想起大台
只不過係連登講真話就會比人話係熱狗
同共產黨屈你係港獨手法同出一轍

佢原則上正確，問題係我點都覺得聽落唔太舒服

九唔搭八

我都認為選舉係要協調，但泛民只係參加者之一，不會高人一等，同時議會外抗爭都唔會有大台，如果比埋泛民做大台食得屎

協調冇問題 但佢話到要比泛民做大台
咁大家緊係係驚你五比零又搞埋啲鳩屎野打壓本土

選舉還選舉，協調參選投票係無問題

但唔好將個選舉凌駕個運動，選舉都只係個支線黎嘅

抗爭運動>>>>>>選舉

選舉 泛民 大台

樓主係熱狗

吓 黑警一定唔可以放過

咁選民咪出聲要泛民讓比素人囉

區議會都證明左抗爭係最好嘅選舉廣告

我區議會選舉冇得揀先投泛民咋
有得揀嘅話 梗係投本土啦

沒有大台，浪費選票是必然的，有了大台，有望像區議會一樣再打贏一場漂亮的仗。現在就應該去做。
飯民一有機會就想帶大家走回頭路

特赦，當然也包括特赦警察，但在恨與愛之間，連登仔會選擇愛。

做乜9

標題將停止抗爭 泛民做大台串運 根本係曲解緊佢意思
唔該大家睇埋篇文先好屌

民主黨咪鎅票者

屌人嗰啲有無睇完全文

泛民有話事權>>>>>>割蓆

選會投，但要點做點做唔撚駛你教，屌你老母

戰場就年輕人去打，未收成就出晒嚟搶成果。

標題撚食屎啦

唔係分化 同咁樣咪又行返舊路

標題黨

所以做香港人真係... 前有共產黨, 後有泛民

其實如果有大台會贏既話又有咩所謂，依家無大台真係好亂，好似今日3罷咁無人跟好傷士氣

收皮啦 人血饅頭 成日想做大台

大台？

咁多文盲睇都未睇就鬧咗先

如果佢割 下年我地要佢地輸返哂D議席都得
佢敢割?

駛撚分咩肥佬黎
一向唔埋你地堆嘅不嬲都俾你地打成係共產黨 B 隊
睇票數其實仲係打破唔到 64 比
想喺立法會做多數派係咪有 d 唔係好實際

五毛標題

各有各搵，長做長有！！！！

可以全含泛民贏
亦都可以泛民本土公平咁分議席贏

區選已經好多本土含左泛民 如果泛民立法會再打壓本土咁我諗要有攬炒嘅準備

h

咁我相信本土嗰批都唔會咁蠢嘅

雖則話冇大台係共識
但到選立會嗰時都要互相恊調配合
唔會話怕泛民做濕鳩野就唔去做
就正如市民怕班狗鳩拉鳩打都要行出黎一樣
始終我地嘅目標都係一致

我建議再睇下泛民有咩回應先
單憑一篇新聞啲人就屌曬老母
事主(泛民)都未出黎回應
大家都係唔好跟車太貼先

Push

陣間就cut鳩左蘋果，
散水撚

立會玩比例代表制，本土唔洗同泛民協調，本土票一定係投返畀本土

好明顯

誤導得好緊要

終於浮出水面 原來你都係想搞大台騎劫成個運動

未來嘅嘢唔講，睇歷史
三十年嚟體制內抗爭：輸到底褲都無
近六個月體制外抗爭：區選大勝，全球反共

自己諗啦

香港人權及民主法講左2020要有立法會普選
我地要食住條法案叫美國果邊真係執行
一冇真普選（啫係取消功能組別）就即刻取消香港關係法
一於玩攬炒！

標題黨，誤導群眾

標題黨
五毛

遠嘅唔講
帝怡區選果單點計先
屌你老母搵民主黨協調 結果比民主黨𠝹票𠝹番轉頭
益撚咗人地禮義廉
立法會搵泛民協調咪即係班素人唔駛選

同意有大台無所謂, 不過如果大台係泛民, 咁算鳩數啦

大台人血饅頭文，我究竟睇左啲咩

成個重點係唔係叫大家專心投入不公平嘅立法會選舉，唔使爭取立法會全面直選？

佢完全唔係你標題既意思
唔好自砌標題 斷章取義

拉

標題黨
負皮
不推文

想我們分化互割？
樓主老細好驚？

屌你老母呀肥老黎，感謝狀？當手足condom????

分化文

自創標題

攬炒不係口號, 拉

屌佢老味

泛民協調=帝怡2。0

可以成立協調機制
但唔要大台

過氣

好多人冇睇篇嘢就話標題黨

熱狗標題黨

PULL

睇咗三次，越睇越覺得要屌

要泛民起大台，要抗爭者停抗爭，要抗爭者所有人原諒黑警，五大訴求唔係缺一不可而係有先後，邊個觀點唔係死罪？

邊位呀？喺度扮撚哂野嘈喧巴閉

標題黨

要協調但不要大台, 可以攪初選但不可阻人參與初選

佢要選舉咪由佢起大台去選
民主動力都係區選大台黎架
總知抗爭唔好諗住可以叫到手足就得
想要位搵食就比你 咪撚阻住 得閒幫下手你就會拎到票

大台撚

大你老母台
原形畢露
真係狗改不了吃屎

標題黨。

蘋果不嬲唔係咩好野

大台來

成班傻仔見民主就撐

成班盲撚唔睇內文，仲話樓主標題黨

黎智英都無參選, 點食人血饅頭呀?

不過我都唔同意佢講法, 我相信兄弟爬山論. 各有各做啦

咁唔係點 如果嗰區得泛民vs親共 咁你可以點？

肥佬黎當所有勇武手足係condom，屌佢老母啦。

首先邊度有講過要停止抗爭？

另外，先協調後參選係好事，我唔認同大台，但係的確可以先搞一啲初選，避免介票

黎智英：連登仔的抗爭可以暫停

source?

制度內要配合制度外，你睇老毛都派一堆共諜入去國民政府，以前係衰係敵視同路人。而且我見到好多人都分唔清大台同小台嘅分別，一見有台就拆。咁工會算唔算大台？民間記者會呢？一盤散沙係唔會有力量，我地強係因為我哋由無數個小台搭成，死一個唔會有太大影響，仲會不斷吸納其他勢力壯大。泛民想做大佬就要屌佢，如果只係想做小台配票唔需要大驚小怪。

你有你協調

我有我抗爭

完

始終都想起大台，死性不改，而家好撚想輸咩

屌你肥佬黎

同起大台無直接關係，唔好扯埋全部人落水，選舉只係大家行動的其中一環

標題黨，睇左內文先

區選含完泛民
立選又想推泛民做抗爭大佬？含撚啦肥佬黎
一句講晒 立選有本土我一定唔會投泛民
泛民做大台同收皮冇分別

一生不原諒黑警，我屌佢老母

依家冇協調下贏左區選.其實係意料之外 有運氣成份
但下一次共產黨準備好哂.係咪真係可以咁順利?

假設下一屆立法會選舉 搵冇政黨背景既素人去選立法會 個風險其實好大
9up一兩句支持民主 5大訴求缺一不可就界到票..對家都可以咁做

依幾日真係好多分化post扑到好煩

愛你老母
黑警死全家都解唔到恨明唔撚明呀肥佬黎

肥佬黎：勇武可以退場啦，唔好阻住泛民係立法會選舉乘勝追擊

呢個係個現實問題
香港人要清算popo
必然會牽涉令一支軍事部隊嘅介入
可以係美軍 亦可以係解放軍

就算係港英當時搞貪污警察
都要有英軍係背後撐腰
而佢哋最後都唔洗坐

如果好似係台灣式個種
自己解除解嚴
嗰班國民黨軍人到最後都冇俾清算
而係大家都放晒
當冇事發生

起大台就屌啦

大家唔好忽略黎明甚至三罷嘅至勝關鍵 - 運輸界

我會睇選舉係要協調

而社會運動係唔要大台

樓主標題黨食撚屎

起錯誤標題
內文係有用正確內文
玩到你班友唔知正定負好
其實放負分化標題黨係需要一律負，然後說明拉標題黨

其實樓主係咪熱狗 ?

咪亂作標題

畀女女女完仲未淫笑完，就衝出嚟話原諒班強姦犯？？肥佬黎條尾巴太露骨鳥cut apple

赦左都可以
不過做狗既照樣歧視一世

特赦咗
有d真相可能要等到我地都死左先可以公開

831發生咩事 新屋嶺邊個有份
周同學背後發生咩事

死左既人 可能要等多幾十年先可以平反

講一句 特赦 其實唔係咁容易

嚟啦嚟啦
一講泛民唔好嘅野即刻有人問係咪熱狗